**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

# Фреймворк для веб-программирования phpMeccano (версия 0.2.0) #

## Общие возможности ##

phpMeccano - модульно структурированный PHP фреймворк с открытым исходный кодом. Фреймворк phpMeccano предоставляет API co следующими возможностями:

* создание и управление группами пользователей;
* аутентификация пользователей, включая 2FA;
* контроль доступа к функциям через групповые политики;
* создание многоязычного интерфейса;
* копирование, перемещение и удаление локальных файлов и папок;
* ведение журнала событий;
* создание и обмен сообщениями и файлами между контактами пользователей по типу простой социальной сети;
* создание тем для обсуждения и комментирования;
* управление режимом обслуживания веб сервиса.

Система плагинов позволяет расширять функционал и добавлять новые возможности.

**Данная версия фреймворка 0.2.0 является третьей альфа-версией.**

## Требования ##

Для работы phpMeccano требуется веб-сервер (*Apache*, *NGINX* или *lighttpd*) с установленными и сконфигурированными PHP и MySQL/MariaDB.  
phpMeccano был протестирован со следующими окружениями:

* **Debian 10**
* Apache 2.4.38
* PHP 7.3.9 
* MariaDB 10.3.17

** **

* **CentOS Linux 7**
* Apache 2.4.6
* PHP 5.4.16 
* MariaDB 5.5.64

** **

* **Ubuntu 18.04**
* Apache 2.4.29
* PHP 7.2.19
* MySQL 5.7.27

** **

* **Ubuntu 18.04**
* nginx/1.14.0
* PHP 7.2.19
* MySQL 8.0.17

** **

* **Ubuntu 18.04**
* lighttpd/1.4.45
* PHP 7.2.19
* MySQL 8.0.17

**[>>> Содержание <<<](ru.index)**